前警員瞞報案底罪成 終院稱理據可爭拗准上訴 (12:08)

前警員瞞報案底罪成 終院稱理據可爭拗准上訴 (12:08)

終院認為上訴人岑偉基理據值得爭議，決定批出上訴許可。（明報資料圖片）
圖1之1 - 終院認為上訴人岑偉基理據值得爭議，決定批出上訴許可。（明報資料圖片）

曾於2007年因詐騙罪入獄7星期的前警員，2013年於公開大學修畢護士課程後，申請成為登記護士，向護士管理局訛稱沒有案底。後來他在老人院與同事爭執，「自爆」曾當差及有案底，早前被裁定作出虛假聲明罪成。他不服向高院提上訴被駁回，終院今認為其理據值得爭議，決定批出上訴許可，案件排期於明年1月10日審理。

上訴人岑偉基早前經審訊後，被裁定「為取得登記以從事行業而作出虛假聲明」罪成，被判160小時社會服務令，罰款3000元。高院法官早前於判辭中指出，原審裁判官以《釋義及通則條例》裁定「登記」和「註冊」是相通的做法出錯，故定罪不穩妥；惟法官再根據相關證據，得出上訴人不能稱《罪犯自新條例》中所用的是「註冊」而非「登記」，便不申報其定罪紀錄，終駁回其上訴。

上訴方今陳辭時表示，上訴人當時是諮詢法律意見後，認為可透過《罪犯自新條例》而不申報自己的刑事定罪紀錄，但此說法不獲原審裁判官接納。惟當高院法官認為定罪不穩妥時，卻仍然根據原審裁判官不接納相關法律意見的裁決，駁回上訴，無理會上訴人或是因被法律意見誤導而無申報。上訴方稱，高院法官是依據錯誤基礎裁斷，認為較理想應是發還重審。

終院上訴委員會聽取陳辭後認為，高院法官是否受原審裁判官的裁決誤導有爭議之處，而就法例中的「登記」和「註冊」的解釋亦有可爭拗的地方，終批出上訴許可。

弱智都做到警犬

弱智都做到護士

衰戇鳩

不過呢個case真係有得拗喎

利申唔識9up

做到護士都叫穩定職業又自爆做乜鬼

考佢、批佢果個仲……

使用 同 取用電腦有冇分別？

鯨大en水準